本港私樓售價連續第5個月創新高 首季累計升4%

政府數據顯示，本港3月私人住宅樓價按月升幅擴大至近2.1%，連升12個月，並連續第5個月創新高，首季樓價累計升4%。

另外，首季私樓施工量下跌，落成量增加，未來3至4年潛在供應增至9.6萬個，亦再創新高。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，首季預售樓花與潛在供應都創新高，近3個季度分別累計增加5000個及3000個，反映發展商銷售速度追上供應，是好事。他預料，這兩個數字持續高位徘徊，又認為樓價創新高與供應無關，樓價自去年11月破頂後會有可能再升3季至1年半。

黃良昇認為，政府近日收緊「一約多伙」對樓價影響不大。他指，雖然政府每年提供近2萬個私樓供應，但考慮到經濟及出口向好，零售市道見底及人工上升，反映樓市仍然健康發展。